\chapter{Oscilador Armónico Cuántico}

\section{Problemas}

\begin{enumerate}

\item Ecuentra las expressiones del los observables $x$ y $p$ en términos de los
operadores $a$ y $a^\dagger$ que permiten escribir l'hamiltoniano armónico
unidimensional como $H = \hbar \omega (a^\dagger a + 1/2)$. Conviene que
utilizas argumentos d'hermitinidad y dimensional.	\\\\
\textbf{Solucion:} \\
Los operadores escalera estan definida por
\begin{align*}
	a \,=\, \sqrt{\frac{m\omega}{2 \hbar}} \left( \hat x + \frac{i}{m \omega} \hat p
\right)	\\
	a^\dagger \,=\, \sqrt{\frac{m\omega}{2 \hbar}} \left( \hat x - \frac{i}{m \omega}
\hat p\right)
\end{align*}
Así añadiendo y sustraiendo los operadores escalar danos
\begin{align*}
	a + a^\dagger \,=\,a \sqrt{\frac{m \omega}{2 \hbar}} ( \hat x + \hat x) &
\Rightarrow \quad \hat x \,=\, \sqrt{\frac{\hbar }{2 m \omega}} (a + a^\dagger) \\
	a - a^\dagger \,=\,a \sqrt{\frac{m \omega}{2 \hbar}} \left(\frac{i}{m
\omega} \hat p + \frac{i}{m \omega} \hat p \right) a \Rightarrow \quad \hat p
\,=\, \sqrt{\frac{\hbar m \omega}{2}} (-i) (a - a^\dagger)
\end{align*}
Ahora vamos a comprobar la dimensionalidad. En general los unidades utilizados
para los operadores escalares estan
\begin{align*}
	m \,=\, kg \quad \omega \,=\, \sqrt{\frac{k}{m}} \,=\, \frac{1}{s} \quad h
\,=\, \frac{kg \cdot m^2}{s},
\end{align*}
porque $h = J\cdot s = N \cdot m \cdot s$ y $k = N / m = kg / s$. Así que la
comproba de $\hat x$
\begin{equation*}
	\hat x \,=\, \sqrt{\frac{h}{m \omega}} \,=\, \sqrt{\frac{kg \cdot m^2}{s} 
\cdot kg^{-1} \cdot s} \,=\, m
\end{equation*}
y de $\hat p$
\begin{equation*}
	\hat p \,=\, \sqrt{h m \omega} \,=\, \sqrt{\frac{kg \cdot m^2}{s} \cdot kg
\cdot s^{-1}} \,=\, \frac{kg \cdot m}{s}
\end{equation*}
donde hemos mirado solo términos importantes, estan hecho facilmente.

\item Utilza los operadores escalar $a$ y $a^\dagger$ para calcular los valores
esperados $\langle x \rangle_n$, $\langle p \rangle_n$, $\langle x^2 \rangle_n$,
$\langle p^2 \rangle_n$, $\langle K \rangle_n$, $\langle V \rangle_n$ y los
indeterminaciónes $\langle (\Delta x)^2 \rangle_n$, $\langle(\Delta p)^2\rangle_n$ y
$\langle(\Delta H)^2\rangle_n$ de el estado
estacionario $|n\rangle$ de l'oscilador armónico unidimensional. \\\\
\textbf{Solucion:}\\
Recuerdando que los vectores del estado estan orthogonales
\begin{equation*}
	\langle n | n' \rangle \,=\, \delta_{nn'}
\end{equation*}
nos podemos calcular $\langle \hat x \rangle_n$ y $\langle \hat p \rangle_n$
facilmente 
\begin{align*}
	\langle \hat x \rangle_n a= \langle n | \hat x | n \rangle =
\sqrt{\frac{\hbar}{2m\omega}} \langle n| a^\dagger + a | n \rangle 
	= \sqrt{\frac{\hbar}{2m\omega}} (\langle n | a^\dagger | \rangle +
\langle n | a | n \rangle ) \\
	a = \sqrt{\frac{\hbar}{2m\omega}} (\sqrt{n+1} \langle
n| n+1\rangle + \sqrt{n} \langle n|n-1\rangle) = 0,\\
	\langle \hat p \rangle_n a= \sqrt{\frac{\hbar}{2m\omega}} (-i) \langle n |
(a - a^\dagger) | n \rangle = 0.
\end{align*}
Utilizando el operador número $N = a^\dagger a$ y el commutador de los
operadores escalar
\begin{equation*}
	[a, a^\dagger] = aa^\dagger - a^\dagger a = 1 \quad \Rightarrow \qquad a
a^\dagger = a^\dagger a + 1 = \hat N + 1	
\end{equation*}
danos las valores esperados de $\langle \hat x^2 \rangle_n$ y $\langle \hat p^2
\rangle_n$
\begin{align*}
	\langle \hat x^2 \rangle_n a= \langle n | \hat x^2 | n \rangle =
\frac{\hbar}{2m\omega} (\langle n | \cancel{a^\dagger a^\dagger} +
\underbrace{a^\dagger a}_{\hat N} + \underbrace{aa^\dagger}_{\hat N + 1} +
\cancel{aa} | n\rangle  \\
	a= \frac{\hbar}{2m\omega} (\langle n | 2 \hat N + 1 | n \rangle =
\frac{\hbar}{2m\omega} (2n +1) = \frac{\hbar}{m\omega}
\left(n+\frac{1}{2}\right) \\
	\langle \hat p^2 \rangle_n a= -\frac{\hbar m \omega}{2} [-(2n +1] =
\frac{\hbar m \omega}{2} (2n + 1) = \hbar m \omega (n + \frac{1}{2}).	
\end{align*}
Los valores esperados kintetico $\langle K \rangle_n$ y potencial $\langle V
\rangle_n$ estan compuesto de los valores esperados calculado antes, por lo
tanto nos podemos escribir
\begin{align*}
	\langle K \rangle_n a= \frac{1}{2m} \langle \hat p^2 \rangle_n \frac{\hbar
\omega}{2} \left( n \frac{1}{2} \right) \\
	\langle V \rangle_n a=  \frac{1}{2} m \omega^2 \langle x^2 \rangle_n =
\frac{1}{2} \hbar \omega \left( n + \frac{1}{2} \right)
\end{align*}
Por esto $\langle H \rangle_n$  esta dado por
\begin{equation*}
	\langle H \rangle_n = \langle K \rangle_n + \langle V \rangle_n = \hbar
\omega \left( n + \frac{1}{2} \right).
\end{equation*}
Por los indeterminaviones nos recuerdamos de la relación de indeterminación
\begin{equation*}
	\Delta A \equiv A - \langle A \rangle \quad \Rightarrow \qquad \langle
(\Delta A)^2 \rangle = \langle A^2 \rangle - \langle A \rangle^2
\end{equation*}
Así los indeterminaciones estan dado por
\begin{align*}
	\langle (\Delta x)^2 \rangle_n a= \langle x^2 \rangle_n -
\underbrace{\langle x \rangle_n}_0 = \frac{\hbar}{m\omega} \left( n +
\frac{1}{2}\right) \\
	\langle (\Delta p)^2 \rangle_n a= \langle p^2 \rangle_n -
\underbrace{\langle p \rangle_n}_0 = \hbar m \omega \left(n + \frac{1}{2}
\right) \\
	\langle (\Delta H)^2 \rangle_n = \langle H^2 \rangle_n - \langle H
\rangle_n^2 = 0
\end{align*}
El ultimo realción esta verdad porque dando un Hamiltoniano armónico
\begin{equation*}
	H = \frac{1}{2m} p^2 + \frac{1}{2} m \omega^2 x^2 \quad \Rightarrow \qquad
H^2 = \frac{1}{4m^2} \underbrace{p^4}_{(a-a^\dagger)^4} + \frac{1}{4} m^2
\omega^2 \underbrace{x^4}_{(a+a^\dagger)^4}
\end{equation*}
así considerado solo $x^4$
\begin{equation*}
	\langle x^4 \rangle_n = \langle n |(a+a^\dagger)^4 | n \rangle = \langle n |(\cancel{aa} + aa^\dagger + a^\dagger a + \cancel{a^\dagger
a^\dagger})^2 | n \rangle = \langle n |(aa^\dagger + a^\dagger a)^2 | n \rangle
= \langle n | ( a a^\dagger + a^\dagger a) | n \rangle^2  
\end{equation*}
repitiendo el mismo processo por $p^4$ danos como resultado
\begin{equation*}
	\langle H^2 \rangle_n = \langle H \rangle_n^2
\end{equation*}
por lo tanto vemos que la indeterminacion del Hamiltoniano esta cero.

\item por el estado no estacionario inicial (y sencillo) $|\psi(t=0)\rangle =
\frac{1}{\sqrt{2}} |0\rangle + \frac{1}{\sqrt{2}} | 1 \rangle$ y cualquier
instant de tiempo t. \\\\
\textbf{Solucion:} \\
Primero tenemos que evaluar la evolución del tiempo del estado no esacionario
inicial. Por lo tanto deberiamos calcular la energía del oscillador armónico
del estado fundamental y primero estado
\begin{equation*}
	E_n = \hbar \omega (n + \frac{1}{2}), \quad E_0 = \frac{\hbar \omega}{2}
,\quad E_1 = \frac{3 \hbar \omega}{2}.
\end{equation*}
Así utilizando
\begin{equation*}
	|\alpha (t)\rangle = \sum_n \alpha_n e^{-i\frac{E_n}{\hbar} t} | n\rangle
\end{equation*}
danos la evolución temporal de $|\psi(t=0)\rangle$ 
\begin{equation*}
	|\psi(t)\rangle = \frac{1}{\sqrt{2}} e^{-\frac{i\omega}{2}}|0\rangle
+ \frac{1}{\sqrt{2}} e^{-\frac{3 i \omega t}{2}} |1 \rangle  = \frac{1}{\sqrt{2}}
e^{-\frac{i\omega t}{2}} \left( |0\rangle + e^{\frac{i \omega t}{2}} |
2\rangle \right)
\end{equation*}
Logicamente por los valores eseperados nos tenemos
\begin{align*}
	\langle \hat x \rangle_{\psi(t)} &= \langle \psi | \hat x | \psi \rangle \\
	&= \frac{1}{2} \cancel{e^{\frac{- i \omega t}{2}}e^{\frac{i \omega t}{2}}}
\frac{\hbar}{2m\omega} \left( \langle 0| + e^{i\omega t} \langle 1 | \right) ( a +
a^\dagger) \left( e^{i\omega t} | 1 \rangle + | 0 \rangle \right) \\
	&= \frac{1}{2} \sqrt{\frac{\hbar}{2m\omega}} \left( e^{-i\omega t}\langle 0
| a | 1 \rangle + e^{i\omega t} \langle 1 | a^\dagger | 0 \rangle \right) \\
	&= \frac{1}{2} \sqrt{\frac{\hbar}{2m\omega}} \left( e^{-i\omega t} + e^{i
\omega t} \right) \\
	&= \frac{1}{2} \sqrt{\frac{\hbar}{2m\omega}} \cos{\omega t}  
\end{align*}
y 
\begin{align*}
	\langle \hat p \rangle_{\psi(t)} &= \frac{1}{2} \sqrt{\frac{\hbar m
\omega}{2}} (-i) \left( \langle 0| + e^{i\omega t} \langle 1| \right) (a -
a^\dagger) \left( e^{-i\omega t} |1\rangle + |0\rangle \right) \\
	&= \frac{1}{2} \sqrt{\frac{\hbar m \omega}{2}} (-i) \left( e^{-i\omega
t}\langle 0 | a | 1 \rangle - e^{i\omega t} \langle 1| a^\dagger | 0 \rangle
\right) \\
	&= \sqrt{\frac{\hbar m \omega}{2}} \frac{1}{2i}\left( e^{-i\omega t} -
e^{i \omega t} \right) \\
	&= -\sqrt{\frac{\hbar m \omega}{2}} \sin{\omega t}  
\end{align*}

\item Dada la function d'onda del estado fundamental del oscilador armónico
unidimenional
\begin{equation*}
	\phi_0 (x) = \left(\frac{m\omega}{\pi \hbar}\right)^{\frac{1}{4}} e^{-\frac{1}{2}
\frac{m\omega}{\hbar} x^2}
\end{equation*}
ecuentre l'expresion de $\phi_2(x)$. \\\\
\textbf{Solucion:} \\
Nos podemos escribir el operador escalar $a^\dagger$ en la siguiente forma
\begin{equation*}
	a^\dagger = \frac{1}{\sqrt{2\hbar m\omega}}(m \omega \hat x - i \hat p) \quad
\text{con} \quad a^\dagger | n \rangle = \sqrt{n+1} | n+1 \rangle
\end{equation*}
Así
\begin{equation*}
	(a^\dagger )^2 | 0 \rangle = \sqrt{1} a^\dagger | 1 \rangle = \sqrt{2} | 2
\rangle \quad \Rightarrow \qquad | 2\rangle = \frac{1}{\sqrt{2}}(a^\dagger)^2 | 0 \rangle
\end{equation*}
y por lo tanto $\phi_2 (x)$ esta dado por
\begin{equation*}
	|2\rangle = \phi_2 = \frac{1}{\sqrt{2}} \phi_0.
\end{equation*}
Empezando con el operador escalar cuadrado
\begin{equation*}
	(a^\dagger )^2 = \frac{1}{2\hbar m \omega} (m \omega \hat x - i \hat p)^2 =
\frac{1}{2\hbar m \omega} \left(m \omega \hat x - \hbar \frac{\partial}{\partial
x}\right)^2 = \frac{1}{2\hbar m \omega} \left(m^2 \omega^2 x^2 + \hbar
\frac{\partial^2}{\partial x^2} - 2 m \omega \hbar x \frac{\partial}{\partial
x}\right)
\end{equation*}
donde hemos utilizado el operador momento $\hat p = - i \hbar \partial/\partial
x$. Antes de continuar queremos caclular la segunda derivada de 
\begin{equation*}
	\frac{\partial^2}{\partial x^2} \left(e^{-\frac{1}{2} \frac{m\omega}{\hbar}
x^2}\right) = \frac{\partial}{\partial x} \left(\frac{m \omega}{\hbar} x \right)
e^{-\frac{1}{2} \frac{m\omega}{\hbar} x^2} = \left(-\frac{m\omega}{\hbar} +
\frac{m^2\omega^2}{\hbar^2}x^2\right) e^{-\frac{1}{2}\frac{m\omega}{\hbar} x^2}
\end{equation*}
Por lo tanto $\phi_2$ esta dado por
\begin{align*}
	\phi_2 &= \frac{1}{\sqrt{2}} \frac{1}{2 \hbar m \omega}
\left(\frac{m\omega}{\pi\hbar}\right)^{\frac{1}{4}} \left(m^2 \omega^2 x^2 +
\hbar^2 \frac{\partial^2}{\partial x^2} - 2m\omega\hbar x
\frac{\partial}{\partial x} \right) e^{\frac{1}{2} \frac{m\omega}{\hbar}x^2} \\
	&= \frac{1}{\sqrt{2}} \frac{1}{2\hbar m\omega}
\left(\frac{m\omega}{\pi\hbar}\right)^{\frac{1}{4}} \left(m^2 \omega^2 x^2 + 2
m^2 \omega^2 x^2 - m \omega \hbar + m \omega \hbar + m^2 \omega^2 x^2 \right)
e^{\frac{1}{2} \frac{m \omega}{\hbar} x^2} \\
	&= \left(\frac{m\omega}{\pi\hbar}\right)^{\frac{1}{4}}
\left(-\frac{1}{\sqrt{8}} + \sqrt{2} \frac{m\omega}{\hbar} x^2 \right)
e^{\frac{1}{2} \frac{m\omega}{\hbar} x^2}
\end{align*}

\item En la mecánica matricial, qual es el ket $|x =0 \rangle$ que represente un
oscilador situada exactamente al origen $x=0$? Distinguie entre componentes
pares y impares. Compara con los resultados de mecánica ondulatòria.

\item Un estado coherente a $t=0$ esta dado por el ket
$$
	| \alpha_0 \rangle e^{\frac{1}{2} |\alpha_0|^2} \sum_{n=0}^{\infty}
	\frac{\alpha_0^n}{\sqrt{n!}} |n\rangle 
$$
Ecuentre el ket $|\alpha(t)\rangle$ que da su evolución temporal y comproba que
satisfará la equación de Schrödinger dependiendo de t. \\\\
\textbf{Solucion:} \\
Empezando por lo evolución temporal nos sabemos que los estados del oscilador
armónico esta dado por
$$	
	|n\rangle \overset{t}{\longrightarrow} e^{-i\frac{E_n}{\hbar}t} |n\rangle
\quad \Rightarrow \qquad |n\rangle \overset{t}{\longrightarrow} e^{i\omega(n +
\frac{1}{2}) t} |n\rangle
$$
Así el evolución temporal de $|\alpha_0\rangle$ esta dado por
$$
	|\alpha_0\rangle \overset{t}{\longrightarrow} |\alpha(t) \rangle =
e^{-\frac{1}{2} |\alpha_0|^2} e^{-\frac{i\omega t}{2}} \sum_{n=0}^{\infty}
\frac{\alpha_0^n}{\sqrt{n!}} e^{i\omega n t} |n\rangle.
$$
Para comprobar el ecuación de Schrödinger
$$
	i \hbar \frac{d}{dt} |\alpha(t) \rangle = H | \alpha(t) \rangle
$$
necesitamos de recuerdarnos de el operador de número
$$
	\hat N | n \rangle = a^\dagger a | n\rangle = n | n \rangle
$$ 
Por lo tanto 
\begin{align*}
	i \hbar \frac{d}{dt} |\alpha(t) \rangle &= i \hbar
\frac{d}{dt} \left(e^{-\frac{1}{2} |\alpha_0|^2} e^{-\frac{i \omega t}{2}} \sum_{n=0}^{\infty}
\frac{\alpha_0^n}{\sqrt{n!}} e^{-i\omega n t} | n\rangle \right) \\
	&= \frac{\hbar \omega}{2} \underbrace{e^{-\frac{1}{2}|\alpha_0|^2}
e^{-i\frac{i \omega t}{2}} \sum_{n=0}^\infty \frac{\alpha_0^n}{\sqrt{n!}}
e^{-i\omega n t} | n\rangle}_{|\alpha(t)\rangle} + \underbrace{\hbar \omega
e^{-\frac{1}{2} |\alpha_0|} e^{-\frac{i\omega t}{2}} \sum_{n=0}^\infty n
\frac{\alpha_0^n}{\sqrt{n!}}|n\rangle}_{\hat N | \alpha(t) \rangle}  \\
	&= \hbar \omega \left(\frac{1}{2} + a^\dagger a \right) |\alpha(t)\rangle = H | \alpha(t) \rangle
\end{align*}

\fbox{\begin{minipage}{\textwidth}
	\item
	Ultilza la regla de commutación $[a, a^\dagger] = 1$, comprobar que 
	$$
		[a, (a^\dagger)^n] = n (a^\dagger)^{n-1} \quad  \text{y} \qquad [a^n,
	a^\dagger] = n a^{n-1}.
	$$
	Ademas con los primeros resultatos justifica los relaciónes
	$$	
		[a, f(a^\dagger)] = \frac{d f(a\dagger)}{d a^\dagger} \quad \text{y} \qquad [f(a),
	a^\dagger] = \frac{d f(a)}{d a}
	$$
\end{minipage}} \\
\textbf{Solucion:} \\
Para derivar la premiero relación tenemos que utilizar la indución mathematica.
Empezando por la \textbf{iniciación de la inducción}
\begin{proof}
$$
	[a, (a^\dagger)^n] \overset{n=1}{=} [a, a^\dagger] = 1 \cdot (a^\dagger)^0 =
1 
$$
Ahora por demonstar el \textbf{paso inductive} utilizamos como
\textbf{hipótesis inductiva} la siguinte relacion
$$
	[a, (a^\dagger)^k] = k (a^\dagger)^{k-1}.
$$
Por lo tanto tenemos que comprobar que
$$
	[a, (a^\dagger)^{k+1}] \overset{!}{=} (k+1) (a^\dagger)^{(k)}
$$
Así, utilizando la hipótesis inductiva,
\begin{align*}
	[a, a^\dagger (a^\dagger)^k] &= [a, a^\dagger] (a^\dagger)^k + a^\dagger [a,
(a^\dagger)^k] \\
	&= (a^\dagger)^k + a^\dagger k (a^\dagger)^{k-1} \\
	&= (k+1)(a^\dagger)^k \qedhere
\end{align*}
\end{proof}
\begin{proof}
Por la segunda relación vamos a utilizar el mismo conzepto de indución
$$
	[a^n, a^\dagger] \overset{!}{=} n a^{n-1}
$$
mathematica. Así la \textbf{iniciación de la inducción} esta dado por
$$
	[a^1, a^\dagger] = 1 \cdot a^0 = 1
$$
y aplicar la \textbf{hiótesis inductiva} 
$$
	[a^k, a^\dagger] = k a^{k-1}
$$
danos la comporbación
\begin{align*}
	[a^{k+1}, a^\dagger] &\overset{!}{=} (k+1)a^k \\
	[a^{k+1}, a^\dagger] &= [a^k a, a^\dagger] \\
	&=	a^k \underbrace{[a, a^\dagger]}_1 + \underbrace{[a^k,
a^\dagger]}_{ka^{k-1}} a \\
	&= (k+1)a^k \qedhere
\end{align*}
\end{proof}
\begin{proof}
Por la tercera relación
$$
	[a, f(a^\dagger)] \overset{!}{=} \frac{d f(a\dagger)}{d a^\dagger}
$$
tenemos que haver uso de \textbf{serie de Taylor}
$$
	f(x) = \sum_{n=0}^\infty \frac{f^(n)}{n!}(x-a)^n
$$
Por esto evaluando la funcion del operador $f(a^\dagger)$ a la posición $a=0$
danos
$$
	f(a^\dagger) = \sum_{n=0}^\infty \underbrace{\frac{d^n f(a^\dagger)}{d
(a^\dagger)^n} \frac{1}{n!}}_{k_n} (a^\dagger)^n \quad \text{y} \qquad \frac{d
f(a^\dagger)}{d a^\dagger} = \sum_{n=0}^\infty k_n n (a^\dagger)^{n-1}
$$
Así que
$$
	[a, f(a^\dagger)] = [a, \sum_{n=0}^\infty k_n (a^\dagger)^n ] =
\sum_{n=0}^\infty k_n [a, (a^\dagger)^n] = \sum_{n=0}^\infty k_n
n(a^\dagger)^{n-1} \qedhere
$$
\end{proof}
\begin{proof}
Después de todo por la ultima relación
$$
	[f(a), a^\dagger] \overset{!}{=} \sum_{n=0}^\infty \underbrace{\frac{d^n
f(a)}{d a^n} \frac{1}{n!}}_{k_n} a^n \quad \text{y} \qquad \frac{d f(a)}{da} =
\sum_{n=0}^\infty k_n n a^{n-1}
$$
$$
	[f(a), a^\dagger] = \sum_{n=0}^\infty k_n [a^n, a^\dagger] =
\sum_{n=0}^\infty k_n n a^{n-1} = \frac{d f(a)}{da} \qedhere
$$
\end{proof}

\fbox{\begin{minipage}{\textwidth}
	\item	Encuentre los commutatores
	$$
		[\hat N, (a^\dagger)^k] \quad \text{y} \qquad [\hat N, a^]	
	$$
	Ademas justificar el resultado 
	$$
		[\hat N, f(a^\dagger)] = a^\dagger \frac{d f(a^\dagger)}{d a^\dagger}
	$$
\end{minipage}}\\\\
\textbf{Solucion:}\\
Usando los resultados del ejercicio anterior esta facil calculando los
resultados de ese problema. En chronologia
$$
	[\hat N, (a^\dagger)^k] = [a^\dagger a, (a^\dagger)^k] = a^\dagger
\underbrace{[a, (a^\dagger)^k]}_{k (a^\dagger)^{n-1}} + \underbrace{[a^\dagger,
(a^\dagger)^k ]}_{0} a = k (a^\dagger)^k
$$
$$
	[\hat N, a^k] = [a^\dagger a, a^k] = a^\dagger \underbrace{[a, a^k]}_0 +
\underbrace{[a^\dagger, a^k] a}_{ka^k} = k a^k
$$
Y por la relación de la función del operador
$$
	[\hat N, f(a^\dagger)] \overset{!}{=} a^\dagger \frac{d f(a^\dagger)}{d
a^\dagger}
$$
$$
	f(a^\dagger) = \sum_{n=0}^\infty k_n (a^\dagger)^n \quad \text{y} \qquad
\frac{d f(a^\dagger)}{d a^\dagger} = \sum_{n=0}^\infty k_n n (a^\dagger)^{n-1}
$$
$$
	[\hat N, f(a^\dagger)] = \sum_{n=0}^\infty k_n [\hat N, (a^\dagger)^n] =
\sum_{n=0}^\infty k_n n (a^\dagger)^n = a^\dagger \frac{d f(a^\dagger)}{d
(a^\dagger)}
$$
\end{enumerate}

\fbox{\begin{minipage}{\textwidth}
	\textbf{Fullbis 4:} Un estado coherente es definida por el operador de subida
	actuando on un estado propio de $\alpha$
	$$
		\hat a | \alpha \rangle = \alpha | \alpha \rangle.
	$$
	Escribiendo este estado en la base propia de los energias 
	$$
		|\alpha \rangle = \sum_{n=0}^\infty c_n | n\rangle
	$$
	encuentre la relcaión de recurrencia que cumplen los coeficients $c_n$. Observa
	que estan todos fijados excepte el pimer $c_0$ que fija la normalización.
\end{minipage}} \\\\
\textbf{Solución:} \\
Combinando los dos relaciónes 
$$
	\hat a | \alpha \rangle = a \sum_{n=0}^\infty c_n | n\rangle =
\sum_{n=0}^\infty c_n \sqrt n | n-1\rangle \overset{n=n+1} \sum_{n=0}^\infty
\sum_{n=0}^\infty c_{n+1} \sqrt{n+1} |n+1\rangle \overset{!}{=} \sum_n^\infty
\alpha c_n | n\rangle
$$
donde hemos utilizado la ecuación del estado coharente otra vez en el ultimo
término. Locigamente nos da la relación
$$
	c_{n+1} \sqrt{n+1} = \alpha c_n \quad \Rightarrow \qquad c_{n+1} =
\frac{\alpha}{\sqrt{n+1}} c_n.
$$
Ahora tenemos la relacíon de recurrencia que cumplen los coefficientes $c_n$.
Pues también queremos que calcular el estado $|\alpha\rangle$ para quien nos
necesitamos una relación por $c_n$. Escribiendo unas ejemplos de la relación de
recurrencia 
\begin{align*}
	c_1 &= \frac{\alpha}{\sqrt 1} c_0 \\
	c_2 &= \frac{\alpha}{\sqrt 2} c_2 = \frac{\alpha^2}{\sqrt{1\cdot 2}} c_0 \\
	c_3 &= \frac{\alpha}{\sqrt 3} = \frac{\alpha^2}{\sqrt{2 \cdot 3}} c_1 =
\frac{\alpha^3}{\sqrt{1 \cdot 2 \cdot 3}} c_0 \\
	\vdots &= \vdots \\
	c_n &\overset{!}{=} \frac{\alpha^n}{\sqrt{n!}} c_0
\end{align*}
Logicamente todos los coeficientes $c_n$ estan fijados excepte el primer $c_0$
con que vamos a fijar la normalización luego. Para comprobar la relación de
$c_n$ vamos a usar la inducción mathematica otra vez. Por $n=1$ lo sabemos que
esta ciert y con la  \textbf{hipótesis
inductiva} 
$$
	c_n = \frac{\alpha^n}{\sqrt{n!}} c_0
$$
podemos facilmente comprobar que la presunción para $c_n$ esta cierto también
$$
	c_{n+1} = \frac{\alpha^{n+1}}{\sqrt{n+1!}} c_0 \qed
$$
donde hemos facilmente usado la hipótesis inductiva. Así por nuestro estado
$|\alpha\rangle$ podemos escribir
$$
	|\alpha\rangle c_0 \sum_{n=0}^\infty \frac{\alpha^n}{\sqrt{n!}} | n\rangle.
$$
Ahora vamos a normalizarlo para encontrar el valor de $c_0$
$$
	\langle \alpha | \alpha \rangle = | c_0 |^2 \sum_{n=0}^{|\alpha|^{2n}}{n!}
\overset{!}{=} 1 \quad \Rightarrow \qquad |c_0| = e^{- \frac{|\alpha|^2}{2}}
$$
donde hemos usado la serie de la función exponential, dado por
$$
	e^{x^2} = \sum_{n=0}^\infty \frac{x^n}{\sqrt{n!}}.
$$
Pues por final tenemos
$$
	|\alpha \rangle = e^{- \frac{|\alpha|^2}{2}} \sum_{n=0}^\infty
\frac{\alpha^n}{\sqrt{n!}} | n\rangle.
$$




